Title: DebConf18 encerra em Hsinchu e as datas da DebConf19 são anunciadas
Date: 2018-08-05 22:00
Tags: debconf18, announce, debconf19, debconf
Slug: debconf18-closes
Author: Laura Arjona Reina
Artist: Aigars Mahinovs
Lang: pt-BR
Translator: Daniel Lenharo de Souza
Status: published


[![Foto do grupo da DebConf18 - clique para aumentar](|static|/images/Debconf18_group_photo_small.jpg)](https://wiki.debconf.org/wiki/DebConf18/GroupPhoto)


Hoje, 5 de agosto de 2018, a Conferência anual dos Desenvolvedores e Contribuidores Debian chegou ao fim.
Com mais de 306 pessoas presentes de todo o mundo,
e 137 eventos incluindo 100 palestras, 25 sessões de discussão ou BoFs,
5 Workshops e 7 outras atividades,
a [DebConf18](https://debconf18.debconf.org) foi considerada um sucesso.


Os destaques incluíram a DebCamp com mais de 90 participantes,
o [Dia Aberto](https://debconf18.debconf.org/schedule/?day=2018-07-28),
onde eventos de interesse para um público mais geral foram oferecidos,
plenárias como os tradicionais Bits do DPL,
Uma sessão de perguntas e resposta com a Ministra Audrey Tang,
um painel de discussão sobre "Ignorando a negatividade" com Bdale Garbee, Chris Lamb, Enrico Zini and Steve McIntyre,
a palestra "Essa é uma questão de Software Livre!!" dada por Molly de Blanc and Karen Sandler,
palestras relâmpago e demonstrações ao vivo
e o anúncio da DebConf no próximo ano ([DebConf19](https://wiki.debian.org/DebConf/19) em Curitiba, Brasil).


A [programação](https://debconf18.debconf.org/schedule/)
foi atualizada todos os dias, incluindo 27 novas atividades ad-hoc, planejadas
pelos participantes durante toda a conferência.


Para aqueles que não puderam comparecer, a maioria das palestras e sessões foram gravadas e transmitidas ao vivo,
e vídeos estão sendo disponibilizados no
[web site de arquivos de encontros do Debian](https://meetings-archive.debian.net/pub/debian-meetings/2018/DebConf18/).
Muitas sessões também facilitaram a participação remota via IRC ou um documento de texto colaborativo.


O web site da [DebConf18](https://debconf18.debconf.org/)
permanecerá ativo para fins de arquivamento e continuará a oferecer
links para as apresentações e vídeos de palestras e eventos.


No próximo ano, a [DebConf19](https://wiki.debian.org/DebConf/19) será realizada em Curitiba, Brasil, de
21 de julho a 28 de julho de 2019. Esta será a segunda DebConf realizada no Brasil (a primeira foi a DebConf4 em
Porto Alegre).
Nos dias que antecedem a DebConf, os organizadores locais irão novamente preparar a DebCamp
(13 de julho a 19 de julho),
uma sessão para um trabalho intenso na melhoria da distribuição,
e organizar o Dia Aberto em 20 de julho de 2019, aberto ao público em geral.


A DebConf está comprometida com um ambiente seguro e receptivo para todas(os) participantes.
Veja o [Código de Conduta da DebConf](http://debconf.org/codeofconduct.shtml)
e o [Código de Conduta Debian](https://www.debian.org/code_of_conduct) para mais detalhes sobre isso.

O Debian agradece o compromisso de inúmeros [patrocinadores](https://debconf18.debconf.org/sponsors/)
por apoiar a DebConf18, particularmente o nosso Patrocinador Platinum
[Hewlett Packard Enterprise](http://www.hpe.com/engage/opensource).


### Sobre o Debian

O Projeto Debian foi fundado em 1993 por Ian Murdock para ser um verdadeiro
projeto comunitário livre. Desde então, o projeto cresceu para ser um dos
maiores e mais influentes projetos de código aberto. Milhares de
voluntários de todo o mundo trabalham juntos para criar e
manter o software Debian. Disponível em 70 idiomas e
suportando uma enorme variedade de tipos de computadores, o Debian se
autointitula de _sistema operacional universal_.

### Sobre a DebConf

A DebConf é a conferência de desenvolvedores do Projeto Debian. Além de uma
agenda completa de palestras técnicas, sociais e políticas, a DebConf oferece
oportunidade para desenvolvedores, colaboradores e outras pessoas interessadas
se encontrarem pessoalmente e trabalharem em conjunto mais de perto. Acontece
anualmente, desde 2000, em locais tão variados quanto a Escócia, a Argentina e
Bósnia e Herzegovina. Mais informações sobre a DebConf estão disponíveis em
[https://debconf.org/](https://debconf.org).

### Sobre a Hewlett Packard Enterprise

A Hewlett Packard Enterprise (HPE)
é uma empresa de tecnologia líder no setor
fornecendo um portfólio abrangente de produtos como
sistemas integrados, servidores, armazenamento, rede e software.
A empresa oferece consultoria, suporte operacional, serviços financeiros,
e soluções completas para muitos setores diferentes: mobile e IoT,
dados e análises e os setores de manufatura ou público, entre outros.

A HPE também é um parceiro de desenvolvimento do Debian,
fornecendo hardware para desenvolvimento de portes, espelhos Debian e outros serviços Debian
(doações de hardware são listadas na página de [máquinas Debian](https://db.debian.org/machines.cgi)).

### Informações de contato

Para mais informações, visite a página web da DebConf18 em
[https://debconf18.debconf.org/](https://debconf18.debconf.org/)
ou envie um email para <press@debian.org>.
